\documentclass[12pt,french,a4paper]{article}

%==========================================
% Compatibilité luaLaTeX
%==========================================
% 
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}

% Font
\usepackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\setmainfont{TeX Gyre Heros}
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}

% Pour gérer la géométrie de la page.
\usepackage[%
a4paper,%
left=10mm,%
right=10mm,%
top=5mm,%
bottom=15mm,%
noheadfoot]{geometry}

% Pour utiliser les usages français grâce au <french> de l'option de classe.
\usepackage{babel}

%==========================================
% Paquets supplémentaires
%==========================================
\usepackage{emoji}

%==========================================
% Pour la notations, compétences ...
%==========================================
\newcommand{\slCompetences}[4]{
	\begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}m{0.05\linewidth}}
		#1\hspace*{2mm}$\square$\\
		#2\hspace*{2mm}$\square$\\
		#3\hspace*{2mm}$\square$\\
		#4\hspace*{2mm}$\square$\\
	\end{tabular}
}

\newcommand{\slCompetencesHorizontal}[4]{    
	#1\hspace*{2mm}$\square$ \quad #2\hspace*{2mm}$\square$ \quad #3\hspace*{2mm}$\square$ \quad #4\hspace*{2mm}$\square$
}

%==========================================
% Pour modifier les styles de ProfMaquette
%==========================================
% Modification Cartouche IE
\makeatother
% Interrogations écrites
\tcbset{%
	userie/.style={%
		colback=gray!5,
		enhanced,%
		overlay unbroken and first={%
			\node[yshift=1em] at (frame.south) {\scriptsize\sffamily-- Calculatrice \ifboolKV[IE]{Calculatrice}{autorisée}{interdite} --};
		},%
		% Titre cartouche
		colbacktitle=white,
		fonttitle=\bfseries\color{black},
		halign upper=center,
		attach boxed title to top center={yshift=-2mm},
		title={\sc\bfseries \useKV[IE]{Nom} \useKV[IE]{Numero} : \useKV[IE]{Theme} \sffamily \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}},
	}%
}%

\tcbset{%
	useriecor/.style={%
		colback=gray!5,
		enhanced,%
		% Titre cartouche
		colbacktitle=white,
		fonttitle=\bfseries\color{black},
		halign upper=center,
		attach boxed title to top center={yshift=-2mm},
		title={\sc\bfseries \useKV[IE]{Nom} \useKV[IE]{Numero} : \useKV[IE]{Theme} \sffamily \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}},  
	}%
}%
\makeatother

\renewcommand\TikzIE{%
	\clearpage
	\begin{tcolorbox}[userie]%
		Nom : \PfMIENom \hfill  Prénom : \PfMIEPrenom \hfill  Classe : \PfMIEClasse%
		\smallskip
		\par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}
	\end{tcolorbox}
	\par\bigskip%
}%

\renewcommand\TikzIECor[1]{%
	\clearpage%
	\setKV[IE]{#1}%
	\begin{tcolorbox}[useriecor]%
		- Correction -
	\end{tcolorbox}%
}%

% Modification Cadres exercices
\makeatletter
\tcbset{%
	tikzds/.style={%
		enhanced,
		breakable,
		before skip=2mm,after skip=2mm,
		colback=white,
		attach boxed title to top left={xshift=1cm,yshift*=1mm-\tcboxedtitleheight},
		varwidth boxed title*=-3cm,
		boxed title style={frame code={
				\path[fill=tcbcolback!30!black]
				([yshift=-1mm,xshift=-1mm]frame.north west)
				arc[start angle=0,end angle=180,radius=1mm]
				([yshift=-1mm,xshift=1mm]frame.north east)
				arc[start angle=180,end angle=0,radius=1mm];
				\path[left color=tcbcolback!60!black,right color=tcbcolback!60!black,
				middle color=tcbcolback!80!black]
				([xshift=-2mm]frame.north west) -- ([xshift=2mm]frame.north east)
				[rounded corners=1mm]-- ([xshift=1mm,yshift=-1mm]frame.north east)
				-- (frame.south east) -- (frame.south west)
				-- ([xshift=-1mm,yshift=-1mm]frame.north west)
				[sharp corners]-- cycle;
			},interior engine=empty,
		},
		fonttitle=\bfseries\sffamily,
		title=Exercice \thePfMExo \ifboolKV[ClesExercices]{AffichageTitre}{ : \useKV[ClesExercices]{Titre}}{},
		overlay unbroken and first={%
			\ifboolKV[ClesExercices]{AffichageSource}{%
				\node[
				fill=white,
				anchor=east,
				yshift=0.5pt,
				xshift=-10pt,
				text=gray!85,
				]
				at (frame.south east)
				{\scriptsize\sffamily \useKV[ClesExercices]{Source}};
			}{}
			\node[
			fill=white,
			anchor=east,
			xshift=-10pt,
			text=black,
			font=\bfseries,
			shift={(120mm,0mm)}
			]
			at (frame.north west)
			{\slCompetencesHorizontal{\large\emoji{upside-down-face}}{\large\emoji{neutral-face}}{\large\emoji{slightly-smiling-face}}{\large\emoji{grinning-face-with-smiling-eyes}}};
			\ifboolKV[ClesExercices]{BaremeTotal}{%
				\node[
				fill=white,
				anchor=east,
				xshift=-10pt,
				text=black,
				font=\bfseries
				]
				at (frame.north east)
				{\footnotesize\sffamily \total{\the\c@PfMSection-\the\c@PfMExo}};
			}{}
		}%
	}%
}%
\makeatother


\begin{document}
    \renewcommand{\PfMIEClasse}{2nde B}    
    \begin{Maquette}[IE]{Nom=Automatismes,Numero={1},Theme={Fractions et Puissances},BaremeTotal=false,Sujet=Version 1,Date= 22/09/2023, Code={}}        
        %%%

  \medskip
  
  
       		\begin{tabular}{|c|l|p{2em}|p{2em}|p{2em}|p{2em}|p{2em}|}
       	\hline
       	\multicolumn{2}{|l|}{20/09/2023 - Fractions puissances } & 
       	\begin{tabular}{c}RR\end{tabular} & \begin{tabular}{c}R\end{tabular} & \begin{tabular}{c}V\end{tabular} & \begin{tabular}{c}VV\end{tabular} & \begin{tabular}{c}autre\end{tabular} \\
       	\hline
       	2.N10 & Définition, sens, écriture décimale, .. de fractions &  &  &  &  &  \\
       	\hline
       	2.N11 & Calculer avec des fractions, &  &  &  &  &  \\
       	\hline
       	2.N12 & Définition d'une puissance &  &  &  &  &  \\
       	\hline
       	2.N13 & Connaître et utiliser les puissances d'un réel &  &  &  &  &  \\
       	\hline
       	2.N14 & Connaître et utiliser les puissances de 10 &  &  &  &  &  \\
       	\hline
       	2.N15 & Connaître et utiliser la notation scientifique &  &  &  &  &  \\
       	\hline
       \end{tabular}
       
       
       \medskip
       
       
 	\begin{exercice}[BaremeTotal=false]
 	Déterminer l'écriture décimale de  $A=\dfrac38$ et $B=\dfrac{13}{5}$,\\
 	
 	 \medskip
 	 
 la fraction irréductible de  	$A=0,625$ et $B=7,25$. 
 \end{exercice}
 
 \medskip
  
 \begin{exercice}[BaremeTotal=false]
 	Calculer et donner le résultat sous forme de fraction irréductible :
 	\begin{description}\begin{multicols}{2}		\item	$G=\dfrac{5-\dfrac{2}{3}}{5+\dfrac{2}{3}}$ 
 			\item	$H=\dfrac{3}{5}-\dfrac{1}{5}\times \dfrac{2}{3}$ 
 	\end{multicols}\end{description}	
 \end{exercice}
 
  \medskip
  
 \begin{exercice}[BaremeTotal=false]
 	Donner une écriture sans utiliser d'exposant de :
 	\begin{multicols}{6}
 			$2^{-3}=\ldots$\\
 			$-2^{2}=\ldots$\\
 		$8^{0} =$\ldots\\
 			$5^{1}=$\ldots\\
 			$(-2)^{2}=$\ldots\\
 		$4^{3}=\ldots$
 			\end{multicols}
 \end{exercice}
 
  \medskip
  
 \begin{exercice}[BaremeTotal=false]
 	Mettre sous la forme $a^n$ les nombres suivants : 
 	
 	\begin{multicols}{4}
 		\begin{description}
 			\item[$\bullet$] $A=5^{6}\times2^{6}$
 			\item[$\bullet$] $B=\left(4^{3}\right)^{2}$
 			\item[$\bullet$] $C=\dfrac{5^{7}\times5^{2}}{5^{4}}$
 			\item[$\bullet$] $E=\dfrac{6^{4}}{3^{4}}$
 		\end{description}
 	\end{multicols}
 \end{exercice}

  \medskip

 
 \begin{exercice}[BaremeTotal=false]
 	Donner une écriture scientifique de :$A=\dfrac{5\times 10^5}{14\times 10^{-4}} \times \dfrac{21\times 10^{-2}}{15\times 10^{5}} $
 \end{exercice}
 
 \medskip
 
 \begin{exercice}[BaremeTotal=false]
 	Donner une écriture scientifique de :
 	\begin{multicols}{2}
 		\begin{description}
 			\item[$\bullet$] $A=0,0034 \times 10^{7}$  
 			\item[$\bullet$] $B=0,0341 \times 10^{-4}$ 
 			\item[$\bullet$] $C=421 \times 10^{7}$ 
 			\item[$\bullet$] $D=4210 \times 10^{-7}$ 
 		\end{description}
 	\end{multicols}
 \end{exercice}
       
       \end{Maquette}
    \end{document}